中銀係咪要仆街

據瞭解，中國銀行的原油寶產品，產品設計掛鈎美國WTI原油期貨，但是不合適地選擇了在最後交易日倒數第二天美市盤中進行移倉換月，遇到了重大的流動性問題，導致投資者出現鉅虧。

今年以來，原油價格不斷地下跌，抄底原油的中國投資者越來越多，據業內人士表示，近期中國銀行的原油寶產品規模快速擴大，但是風控措施明顯沒有跟上。

中國銀行錯誤的選擇了在最後時刻進行換月交割，導致市場已經沒有對手方。根據中國銀行的公告顯示，他要求客户按照-37.63美元的結算價結算，這其實意味着中國銀行將投資者的倉位拿到了美市最後收盤。

並且投資者多方表示，4月20日中行原油寶未根據合約交割時間22：00進行移倉，這已經明顯違反了中行原油寶的制度設計。

倒欠銀行數百萬？

按照一般投資人的理解，抄底實物資產，最多也就是本金虧乾淨，但是現在狀況是，投資者不僅僅本金虧完了，還可能倒欠銀行200%的本金。根據網絡的截圖顯示，中國銀行向投資者發送的結算價格是-266.12元。

比如網傳的這張結算單，投資者開倉本金是194.23元，本金388.46萬元，但是現在總體虧損920.7萬元，倒欠銀行532.24萬元。中國銀行已經發出通知，要求投資者補充這部分穿倉虧損。

但是投資者並不服氣，強烈質疑中國銀行自身存在玩忽職守的嫌疑，自己的合約設計和風險控制形同虛設，並且強行讓投資者為自己的錯誤買單。

根據中國銀行的公告顯示，他們將投資者的倉單留到了最後結算時刻，而沒有能完成盤中換月。這意味着，市場上的其他玩家全都跑了，就中國銀行自己死握着鉅虧倉位。

全都跑了，就中國銀行沒跑

事實上，WTI紐約原油05合約很早就存在問題的徵兆，在期貨投資圈，大家都很奇怪是誰在死硬當多頭不肯平倉，尤其是在上週末CME修改規則後，大家都在調侃，這一定是有那個笨蛋海外投資者還沒有走，CME看到了要去包餃子，但誰也沒有想到中國銀行也在其中。

實時上，在國內除了中國銀行之外，其他開設有紙原油業務的投資機構，都成功跑路逃出生天。國內的工行銀行、建設銀行(6.250, 0.00, 0.00%)的紙原油業務，早在4.14-4.15日就已經基本完成了換月工作，當時他們的平倉價格基本在21-20美元/桶之間。

同樣，全球最大的原油ETF基金USO也基本是在這個區間換月，隨着產業客户、大機構紛紛離場，CME集團也在週末對市場進行了調整，承認了負油價的可能性。

但是直到這個時候，市場主流的聲音仍然認為，負油價只有理論的意義，因為任何一個理性的投資者，都不會死硬拿着多頭倉位不走，最後肯定是產業客户之間，互相交換倉庫裏面的現貨完事兒。

但是，誰也沒想到，出來了一個「死多頭」。在大家還在猜這最後一個大玩兒家，期貨「大作手」到底是誰的時候，沒想到竟然是低級錯誤玩家。

中國銀行這一單，到底虧了多少？

那麼中行的低級失誤，到底損失了多少呢？這除非中國銀行自己公告了，但是很明顯他對客户要求收盤價結算，那麼他們至少很多單子拿到了收盤。

我們能從CME查詢到，最後按照結算價成交的合約高達77076手合約是按照的TAS指令執行的，原油期貨結算價交易（Trade at Settlement，以下簡稱TAS）指令。TAS指令，允許交易者在規定交易時段內按照期貨合約當日結算價或當日結算價增減若干個最小變動價位申報買賣期貨合約。

我們不知道這7.7萬手中有多少單是中國銀行的單子，但我們能算出來，每一首合約1000桶。總計77076000桶原油在結算價附近成交。

假如開倉均價為20美元，則最後結算的總共損失高達44.66億美元，約合315億人民幣。

中國銀行為什麼不能自己去交割？

理論上就算是中國銀行認了栽，為什麼就不能去直接拉油回來呢？這樣也比低價認賠好啊？很多投資者會有這樣的疑問。

實際上原油交割非常的複雜，原油本身成分複雜，有一些原油含有毒性，不能隨便堆放；同時原油內的輕質汽油很容易揮發，從而有火災隱患，除非有專業的設備，並且有合適的運輸工具，否則沒有經驗的人，是不太可能去交割實物的。

並且，這還涉及到一個儲油槽、運輸車輛，運輸管道的檔期問題，很可能近期已經找不到合適的空置儲油槽，運輸車隊來運輸這些原油了。

Source 新浪財經唔貼link，要睇圖請google

亞爺會攪

係投資者仆街，要賠俾中銀，中銀唔會仆街

中銀的街 能算仆麼？

還唔還錢都一樣，下個月人民幣變咗電子貨幣就會成副身家強制報國

無錢咪賣樓還囉

屌你，咁都告唔入？

TLDR

3175都算係咁，中銀真係痴撚線

中銀清盤

沒事兒

收到數咪唔洗仆街

如果投資者唔賠比佢 真係分分鐘要破產

比如網傳的這張結算單，投資者開倉本金是194.23元，本金388.46萬元，但是現在總體虧損920.7萬元，倒欠銀行532.24萬元。

買乜乜寶都預左伏
去中銀拎實物囉

輸 300 萬就輸

再還500 萬蚊比你？

我破產唔好？

人地最低價幫你平左倉
冇實物拎

我真係恭喜佢啦
又中銀又乜乜寶, 唔知條友係咪紅/藍蛆

計市值都係輸十幾%姐

唔識啲 terms
有無簡介

咩叫交割
月底又關咩事

咁無樓典算

明明中銀做錯
都屈落投資者

香港無法可依, 一国一制, 差唔多啦

班仆街邊有錢還
會變壞賬，不良資產比率會升

買5月期貨油轉倉到6月

放心一定寫條款寫到點都係客上身

應該條友嚮支那，講緊係支那銀行，唔係支銀香港

衰過買3175

有黨

笑撚咗出聲

依家上返正價 條數點計

似係投資者仆街囉

唔會，中國銀行發行果張100蚊人民幣個頭像係邊個你知唔知？

怕咩
佢啲錢本身就係假

要佢死係成個經濟 生產都收皮
不過好快
雖然香港會被抽乾先

都結左

中銀唔跟合約轉倉都入投資者數
銀行想唔賺都唔得

投資者平曬倉
中銀fatfat

回血劍

佢地仲用緊好多錢請AA

支銀有呀爺睇住, 真係未驚過

玩中行原油寶，玩埋元寶蠟燭香

電子支幣
insert 0000 enter
又夠燒幾個月

有冇咁on9，咁大間銀行犯咁低級既錯？

爺你老母，同支那有撚親

邊個係阿爺?

大陸班dealer 得8千人工, 係咁上下

Sorry計錯數，冇咁多

算少
Ptt 有人二千幾入貨平唔到倉變輸成3百幾萬

係佢轉倉個時間差 轉倉成本理論上係投資者食哂
而且爆保證金都唔斬倉

你阿爺畀人日屌夜屌喎

者係我地見倒個個台仔咩幾千變輸幾百萬既事, 會大量發生係D支那傻散度?

一國一制
中銀驚閪

可能係有心用呢個方式買原油呢

Ib 都輸咗88m

無知一問
如果中銀真係清盤
客戶係入面的存款, 卡數, 債務會點?

支銀

lb?

降到香港信用評級b級未

想睇張單

轉倉唔洗加錢咩？？

再嘈打獲你再告尋釁滋事

正常做法係政府將其接管，之後賣俾同業

簡單啲講即係啲投資者輸晒本金之餘仲要差銀行錢？ （因為期油唔止跌到0仲要係負數）

利申：唔識投資

咁撚樣都冇擠提

呢件事係咪真係咁驚呢

因為支銀係投資者到提緊款

到最後中銀唔會自己吃
一定係要啲客補倉
上到庭個客告唔贏,大陸法院受唔受你告都係問題
大陸無破產法,唔還錢就等上老賴名單,成世買唔到高鐵飛

係我地頭都想我蝕錢?

仲未到z 屌

慘撚過賭大細，輸晒本金無啦啦要再輸多一倍

3175都無仆街啦

中國叫寶真係好反智
基金就基金啦
寶你老母咩寶

攞客啲去賭 賭輸左就叫客找數
每年就un un腳收基金管理費 呢啲筍工邊度搵？
如果我係客我就死都唔會賠

人民幣唔係中銀發的

入稟告你破產

BOC口交部:今次唔計數

中銀：要覆行合約精神

點會破產 咪玩啦久地國家機器，一係就叫國企石油公司搞掂佢 運返啲石油返中國賣 一係就邊個唔賠拉邊個 沒收財產

再唔係就沒收完財產 再拉石油返黎，分分鐘中大賺

有無人可以講多D, 編野我睇唔明

係, 負數d system 傻鳩左

支那中銀搞到 long原油寶班投資者食最後最大舊屎

由於中國銀行選擇了在最後時刻進行換月交割，導致市場已經沒有對手方，中國銀行平倉不掉自己的頭寸。根據中國銀行的公告顯示，他要求客戶按照-37.63美元的結算價結算，這其實意味著中國銀行將投資者的倉位拿到了美市最後收盤。

並且投資者多方表示，4月20日中行原油寶未根據合約交割時間22：00進行移倉，但中行遲遲並未進行移倉到06合約操作，並在4月21日停止交易一天，又於4月22日才將05合約結算價格定在-37.63美元、-266.12人民幣的極低值。

這已經明顯違反了中行原油寶的製度設計。

殘體新浪：

債轉股咪得
中國又贏！

仆街吧

d 客有錢補倉味唔會pk lor.........

創科局批個工程過去，就搞定

有沒得買佢跌？

點回血
中銀差外面幾百億，而家要追返客拎返

接最後一下火棒

碎銀

put原油etf咪得

WHAT IF D對家都係中共, 用中銀屈自己D 散戶

其實成篇野都1999

機率好低 不過真係有可能輸多過本金

係咪想吃嗮兩邊，吃個客啲錢，吃埋實物

炒左個IT佢

爺你老母

搵人翻譯放上Twitter 俾啲鬼佬知中國所謂既金融業幾撚on9

原油寶=/=原油期貨

中銀原油寶有冇實質參與國際市場都係未知數

有可能係中銀自己開賭場

中銀係咪真係要搞到要破產啊
我只會繼續靜靜地入貨

支那好似冇破產呢樣野

交割即係交收

又割一批韭菜

我都係咁諗
中銀自己割韭菜其實都冇人知

冇啦，支銀要硬食

同客對賭

咪差一世債,支那冇得破產

聽日唔知跌幾多呢

咁又應該冇咁癲

「事實上，WTI紐約原油05合約很早就存在問題的徵兆，在期貨投資圈，大家都很奇怪是誰在死硬當多頭不肯平倉，尤其是在上週末CME修改規則後，大家都在調侃，這一定是有那個笨蛋海外投資者還沒有走，CME看到了要去包餃子，但誰也沒有想到中國銀行也在其中。」

你唔還錢
信用評價降到最低

法院可以強行拍賣 你所有資產 同銀行戶口直接拎錢

基本上 你一有錢 ，債主就可以申請拎走你銀行既錢

你又出唔到國 ，搭唔到火車 基本上 成世打工還債

上坊又比人拉
上網出聲又比人刪貼仲吊番你係咪攪事

4大銀行死一間好大件事咩？ 國家機器至少四部 未計細個d

所以今次要睇吓中行點拆
我又覺得冇想像中咁嚴重

小事啦
話明割韭菜, 一定迫班支那人食
唔會waive左佢地

今次個責任就係中行度㗎啦
但係係咪真係咁嚴重 就要大家思考下
不過聽日好大機會有恐慌性拋售
我可能會執下貨

唔同，3175係賣6月，中銀直頭係5月

唔轉倉又真係痴9線

叫收割準確D

[冇人講？］中行原油寶或存重大缺陷 投資者巨虧欲集體訴訟

聽日先知咩事....
呀爺唔救就清盤啦
之前大跌直入熊市

3988 定係 2388

其他國家就散戶一定唔駛俾
中共難講啦. HEHE

3988
不過兩間公司都一樣
前者有事 後者都走唔甩

炒期貨爆倉冇錢還 可唔可以老破搞掂？

夠cover啦，如果唔係要撥備覆蓋率做乜撚嘢

所以話 冇乜嘢好驚
期待聽日會發生啲咩事

中銀國營架，點會執，係都班投資者死先

投資者全老破
仆街啦 輸到傻

支那冇破產呢樣野

並在4月21日停止交易一天，又於4月22日才將05合約結算價格定在-37.63美元、-266.12人民幣的極低值。

屌你擺明有古惑
可能轉咗倉,但食咗你再用最低價屈你錢

股價上升，有錢賺。如果d 客有錢還

痴線 仲慘過坐監

左手罰客錢
右手收真油

支共又贏

挑 最多咪唔搭高鐵

已平倉

而家中銀條數，係輸到所有客都賠唔起
當佢有50%嘅客，有咁嘅身價陪俾佢好未？
剩返果50%，嗰班廢柴中銀管理層唔使跳樓？

支拿客：那有錢你老母

啲客俾支銀劏到一頸血

其他人要多謝中銀。如果中銀早D平倉，冇輸到果舊錢其實係其他人一齊揹

幾百億美金姐
中銀大把

50幾億咋 usd
真係要賠錢嘅話 其實cover到嘅

睇唔明

都係計bad debt 全家九族都冇魔出回血劍咪又係銀行食

冥幣佢就大把
依家係個客就輸冥幣俾中銀
中銀要用美金同CME 找數
支那咁缺美金，唔見幾十億其實都傷

當然前提係中銀真係有係CME 到落單啦

大陸支銀嚟
支銀香港有冇就唔知

當然前提係中銀真係有係CME 到落單啦

同你交完割咗你條J

敦倫金玩法

活摘器官 支國又贏

計合約老散輸硬
一 講明遲過其他同行產品轉倉
二 無對家接盤咪收盤價計數 合約寫明
三 我買油etf輸一半 你堆大陸佬一定要傷過我

合約寫到明 molamola

咁大間銀行拎自己credit黎搏少少錢咩
仲有Auditor架
你話佢玩合約唔賠都有可能

不過我覺得最後賠錢了事

不如咁問下大家
如果聽日中行急跌 大家會唔會執嘢

仆街 中銀我有幾手 點算好

中行定中銀先

我都有幾萬蚊係3988度
驚咩呀 聽日準備入貨

有可能支那出面 叫支石油 支石化 實物交收
而支銀畀返運費

都有機會

庫欣 Google Map 睇下先啦

新浪個標題好搞笑.
"中行原油宝或存重大缺陷 投资者巨亏欲集体诉讼"
中國有集體訢訟?
好快班炒家要拍片向中銀道歉

好似total 個倉有幾千萬桶 冇可能實物交收到

反而應該擔心有無分行行長私下攞存戶D錢去賭

你個名。。。我更期待

唔好講啦

呢樣野反而驚

咁都可以spin去美國

係 支銀好快申請破產保護

衣隻元寳香港銀行有冇呀？

如果有人買又要整個苦主大行動追下特衰正苦賠錢喎

係

聽個名都覺得柒

哂鳩氣啦,
告中銀仲要係大陸

不良貸款額增加小小姐,無可能會執

佢講緊3988

曲線wow ching

真心抵鳩死啦,玩得就預撚住
同3175一撚樣,做得D咩?

就算仆街都唔會反映係股價之上

並且投資者多方表示，4月20日中行原油寶未根據合約交割時間22：00進行移倉，這已經明顯違反了中行原油寶的制度設計。

中銀唔按照合約操作，告中銀有機會賠錢！

你講出重點
香港5仔都理鳩你死,何況系大陸

情理上如果一個民主國家
有可能發生
但你要明白,3988根本等於大陸左右手.
你去告國家左右手,根本就on9
分分鐘理都唔鳩理

呢隻野我好撚在一撚早賣撚哂
先唔講佢升跌
呢隻野真係垃撚圾,郁都唔撚郁
但有無影響,我咁睇
你要睇佢加下個價殘哂廢.
加上買得你唔好同我講話係短抄
所以難講,但預左就算升呢排都係郁小小郁小小咁
過番排消息一過去, 應該就無事發生

似厄人多d
有人告得入中銀米仆街

笑左,sorry

告得入等於大陸有真民主一樣

大陸wor, 絕對走佬啦

球証，旁証同足協都係自己人，點告？

快啲仆街

係蝕都係藍屍蝕，我估冇黃絲擺錢落支行啩？

1, 用個DAY LOW 黎做SETTLEMENT !!
2, 個DAY LOW 成交唔多 點解當個盤就係做SETTLEMENT
3, 果日跟本都唔係SETTLEMENT DAY!!

話苦主尋釁滋事拉鳩哂佢

同你睇法一樣 如果聽日跌應該會入貨

有咩咁出奇.
大陸做呢D野就最鳩叻
所以睇到個D人留言我笑到gapgap聲

佢既價未來都唔會變 中銀只係當你地係免息金主咁不斷借錢

先唔講政治
你肯等,同忍撚到呢隻野蟻咁撚樣郁
其實呢隻野係唔錯.
但我就真係無咁好耐性

我覺得呢壇嘢 冇想像中咁嚴重
3988就本身都有

3988無可能會死.
但壞帳就應該會多左小小
除非個個唔撚用佢中行
但邊有可能啦

仆街，買油都會中柱

突破盲點, 終於有個評論有建設性。

唔識野 佢買既係日結？
呢家升番冇佢份

咁死未呀

收割韭菜咋

如果香港，搵SFC兇兇佢應該可以搞掂唔使賠

大陸就抵撚死

帝愛集團（中國）

跳樓唯一選擇

3175 本身輸到我傻， 但睇轉中銀。。。 即刻覺得已經算好。。

5仔唔派息，相對上算好少事了。

支那文

今日有新聞提sfc又講乜野個別時件不作評論

佢係TAS單成左好似？宜且如果係細油就係－37蚊結算

成件事到底係咪一個局
個政府想"合理"收返平民百姓資產?

中銀 /= 央行
香港係特殊例子因為香港冇央行

推

香港呢邊D人都係咁諗，一有咩事就係美國。

仆街笑能死

中國既銀行係互連互通
除非你有渠道即刻轉走曬d錢換美金去海外
否則你都好難欠銀行錢

咁幾百億對中銀唔算係D咩....

我哋只係輸少少，大陸銀行的油寶輸得重咁，我個人覺得值得

中銀應該用咗TAS 期貨做轉倉，好多大公司都係用TAS期貨開倉/平倉，唔通坐喺度睇價咩

結左啦5月

咁係咪 -37 果陣同佢買，係唔洗俾錢之餘佢會每股俾返 $37 我？

Hotel G Yi

破產都還唔哂啦
一個人輸五六百萬喎講緊

仲送你油，不過要你過美國拎

苦主大會開唔開得成?

原本個疫情整你唔死
經濟一受影響 可能疫情好轉就唔洗見到呢班人

Short call/ put 咪可以囉

佢地個倉過左期架啦

中共咁多大動作皆因狗急跳牆，香港人要做好國際戰線

Buy果面要賠錢

咁sell果個咪賺到笑？
點解冇sell 2005原油d人出黎？

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

賣老婆/女去做雞

唔拎會點

中銀做錯咩?真係要睇下d條文有無講明中銀要轉倉，公司客(航運業) 可能真係想要真油而唔轉。所以大家都要了解多d先，睇多2日睇下有無苦主大聯盟先喇

其實冇 合約寫到明
不過依家係啲客還唔起咋嘛
所以咁 我今日入咗少少3988

3百幾億人仔，對咁大間銀行來講，點會輸唔起

我覺得未必輸咁多添

老閪都吹大d

可以收多啲數添
不過對下年嘅業績多多少少都有啲影響
不過就未必好大

做得大條數就自己袋
業績就股東事

最多捉幾個高層出嚟祭旗,條數都係班客食自己

分行經理

估唔到阿爺咁又吸到d血返黎頂返陣